一人幾個傷車揸法

1. 唔暖架車就踩高轉
2. 唔定期做保養
3. Turbo 車 high gear high load

而家啲身仲要暖車？ 你架車500匹？

日日都揸車
最好長泊停車場就唔傷車

所以一上斜要即刻入空波熄冷氣落車推

唔踩極力子轉波

其實所有車都要 (especially FI engines )

* 444 AWHP @ Mustang Dyno

載人，行超過50km/h, 上斜， 行高速，踩brake, 俾油，開冷氣，停燈位，塞車，全部都好傷車，架車不停扣血

考電單車排期太耐

公仔麵會致癌 唔好食

保養係包咩？
換偈油果d?

而家要2 年 先有p

仲有打燈
所以啲的士佬部車揸十幾年都未換
佢地勁鍚車

考46都冇咁耐

多謝想去做外賣而考26果班撚樣

Why are you being so hateful?
成日見車版啲人話自己架車燒偈油/ 漏油係有原因的

電油車唔係洗衣機一開制就用得
你要俾小小時間等啲fluid reach 到佢地嘅operating temp先

長泊露天爛地停車場

油針去到0都唔入油

係偈油/波箱油/ 差速油
火嘴
風格
Tire rotation / alignment

etc

如果你架車好耐無揸就算未到里數都要換油

DCT 俾大油起步

Good point

long term 燒電油pump

唔係半年咩

幾耐之前

我見排期都係下年3月有得考

私家仲有棍?

5.5都有自動啦

tesla 都要

電子野，再唔需要暖車

衝落斜，一入彎，拉一拉手制

如果係好凍嘅地方最好俾小小時間warm up 啲電池
香港就唔洗啦

一二一二 隻腳呀，幾時到隻手啊

佢坐電動輪椅唔洗理

2020年啦，開車前仲使乜warm up架車先揸得架？而家d行車電腦有曬protection，未熄凍車燈根本唔會俾你踩到高轉數，著車即刻行跟本同你靜止架車warm up一模一樣

弱者先打燈

有就Good
但呢啲嘢好似lane assist 咁唔係架架車有

弱智，仲要暖車

鍚車師

唔踩點轉波

唔踩點轉波 咁咪撞到好似拆車咁嘈？

吓?!我以前渣架cheap cheap豐田Porte已經有呢樣野

撻匙著車

第3點係點解？

8000轉 兩米車

Brake油門一齊踩

負二十幾度，一著車就係咁踩，因為整熱副偈先有heat。
唔會洗車，話知啲鹽嗱到架車生銹
因為架車唔係我，4年lease，話鳩知佢

下下停車熄匙

其實新車駛唔駛run-in 5000km先可以踩？

Low Engine Speed, High Load Operations

例子: 行40KM/h 五波 地板油

我諗唔大油，著車慢出停車場都ok

你小兒麻痺架？

所以強者cut埋黎我重來都唔會讓 廢事以為我睇少佢

唔同車唔同做法
例如 Corvette C8要 break in 500 miles

俾你講左

Yes

beater car

漂移

行緊車轉波甘錯P制

唔怪得的士佬唔打燈

電腦唔會俾

8000轉 兩咪車

我真係試過，即刻急停，可能當時行得唔快

半年學牌都唔得

落山熄匙 再開番

著住HAND BREAK !!! 渣車

呢啲算唔算係myth？
有無研究證實過？
雖然我都覺得暖車係有需要
特別係你講到明，高轉前要暖車
所以泊停車場個好處就係轉完幾個圈先到地可以盡油

放唔哂手掣踩油
試過兩次入完油出油站 開頭慢行唔覺
後尾發現架車好似入完油無力咁
再睇吓個手掣.... 仲有少少未放哂

原來嗰啲唔打燈就cut線嘅躝癱
背後仲喺一個錫車嘅躝癱
師傅明白了

上個月排5月先有強制

車就係要來用，用就係會損耗，冇錢整車就唔好買啦

過緩速波唔收油at過去

女人揸車

停車

打燈好傷車，小則入廠，大則劏車。
所以無乜人會打燈

是咪要買架車返嚟擺？

車震完唔做清潔
對住自己架靚車hi到打飛機
識著條女住鄉郊要日日行爛路送佢番屋企

一定唔係myth
我同過幾個掃把佬engine builders/ development guys 傾過
如果無proper warm up 架車就 WOT 副engine's road bearing好容易bye bye

仲有我想point out dashboard 個水溫不等於油溫
油溫升得慢過水

唔踩真係轉到
轉數match到就得

上的話
踩到高轉數
拍去空波收油
再將波棍拍去下個波段
轉數夾的話就會好易推入去

1. 著車
2. 空波地板油
3. Cut線唔睇鏡
4. 除褲屌死氣喉

廠書有寫未到工作溫度
高轉會傷車喎

咁cvt車咪收晒皮

之前去九州啲人揸車一停就會熄匙（等紅燈、左轉讓行人）
好似有研究指出咁短時間熄匙都會減少廢氣排放

又開追悼會嫁啦

傷極力子定波箱？

去歐洲渣過 大把棍

*Rod Bearing

未停定就入R波

多左就真，次次撻車都做成一輪incomplete combustion，正正係最污染環境的事

油溫升得慢過水

你自己度下先講啦

你呢個係反車方法

一輪係指一個cycle?
著車既廢氣係idle 3分鐘既1/10
邊樣污染多啲

買黎震

傷避震

前後震lo

Are you sure?

馬斯克記電動輪椅

話緊我？

永世唔換偈油
衝駁
泊露天
唔洗車

梗係sure啦。機油直接接觸機件，冷卻水要經過管道熱交換。都未計水個比熱容量大過機油好多

隔離成日坐件肥婆

唔係個司機自己熄匙
係啲車有start-stop

條匙爛9左車都渣唔到添

真係唔洗架喎
收油夾轉數係轉到

CVT同傳統AT有torque converter, 地板油個轉數一定上, 係個波箱要等幾耐先肯做嘢嘅問題 俗稱有聲無畫
至於DCT, 正常DCT都會識Kick down掛

你試吓cold start 架車idle 10分鐘
水箱水會燙傷你
Oil pan d 油䁔暖地 only

喺D極斜既路停車 再開我成日都咁做

波箱
其實sequential gearbox 直牙都可以唔踩clutch
有同步牙嘅普通波箱 你夾得啱轉數 驚閪咩

未夠低轉夾硬入後波掃牙

拉手制先再起步？

做床位

幫你google 埋
大家一齊學下嘢
no hard feelings

屌，你機件唔行車，一味空轉嚮度煲水，仲要無行車氣流帶走散熱水既熱，咁梗係啦

佢講緊高波低轉傷偈喎
cvt就係長期keep住最高loading
加多少少loading都腳震但就最慳油
點解咁會傷偈先
就算唔係cvt
高波低轉最多都係積下炭屎姐
轟一轉咩都清晒啦

ok 咁你行都得
效果都係一樣

其實唔高loading架
佢應該係指上斜地板油之類

人無知真可怕

學車果時手腳未協調
轉左波先踩本力子
發覺轉到
只試過一次

美國好多trucker 唔踩cultch轉波

竟然冇落雨唔揸車
失敗

Sor 我渣Tesla

一陣應該無事
見過有架suv女人揸前面無車
但係長着brake燈

終於有第二點, 我記得之前有條外國片專講呢樣嘢

踩brake入灣
正確做法乜都唔踩入灣係最保護架車

佢曲線啫
Benz好似都話淘汰棍?

過水浸位前踩行油撞落去
（水深過死氣喉plz）

有
利申揸緊

超傷車wo

佢解釋得幾好

會曬傷架車

尾箱長期爆loading

我拆左個迫 無用過傷車

煲車/怠速時間太長，積炭會好嚴重
一著車就波波盡地板油
過壆唔減速
原地扭死軚
泊車熄車前唔扭正堂軚
未停定就入後波
自動波車應該由handbrake去負責剎死後碌，P 波保險鎖係for 保險，唔應該靠個P 波(波箱去承受成部車嘅重量)
習慣熄車前先熄咗冷氣同埋著車前先扭到紅匙等一陣再著車(唔肯定有無影響，各位多多指教)
有錯請指正

猛太陽揸架車出戶外曬真係好傷車

人地話未暖車就高轉喎 佢無講錯
未暖車就行一開始最好唔好高轉 如果唔係傷車
正常揸就唔洗暖

Subaru係水平對向點同

其實啱rev係唔洗clutch 都轉到

聽聲停車

我試過冇放手制行 踩極架車都唔去
望一望先知冇放
自始之後成日會㩒下個手制睇下有冇唔記得放
變左小動作

祝你快d撞車死

駛唔駛下下熄冷氣先熄車？

唔熄冷氣易有臭味

Evo 都一樣
我習慣行十分鐘先做oil change

jm9 笑尻 dc9 呀

剎車同油門一齊踩

車行sales同車主手冊話要
利申： 2019年w177

非常同意P波個point
其實嗰舊鐵片其實好薄完全唔可靠
記得要拉hand brake

剎車油門一齊踩

除非後面無人排
否則通常入完油開車都會好心急
如果咁啱出面無車可以出得到就仲心急

我記得放手掣
只係一心急
就好易未放到底就鬆手去望鏡扭呔走人
所以無法
腳掣車先解決到我呢個問題，一腳踩落去就包無錯

傷前後bumper

日日載四個肥婆行大帽山

關咩事

而家唔使㗎啦。 你慢慢行就得。我意思即係你踩小小油門出到停車場果應該啱啱暖。
同埋點解要暖車。係因為以前行化油器先要，依家普遍車都冇。所以只要一開頭慢慢行。等到水溫燈熄就可以

最傷嘅方法就係！
比駕車女朋友揸

其實個問題唔係要拉手掣

而係要先手掣後p波

先p波後手掣都係由p波食力

仲有開水刮

師兄屌bumper?

我晌荷蘭租架棍仔 echo, 都係會自動晌燈位熄匙，冷氣繼續開住。
等得耐頭，識得自己著番車。斷估係 驚電池供唔到咁多電
應該唔係複雜嘅技術

你踩去大尾篤反省下先

擺都會扣血

即係仲停留左係閂左冷氣先熄車嘅年代

比你講左先

揸車

G持 亦都解釋左某巴打話油溫升得快過水溫既問題

我通常拉咗手掣後會首先入N波放brake
如果係平路嘅話架車通常會un幾un
等架車定咗之後先入P波

希望連登巴打可以學多小小基本車知識
唔洗俾黑心車房昆

Follow owner’s manual 一定無死
其實engine 一定要break in, 所以真係depends on 間廠做到邊個step

其實一部車做足保養有幾耐命 因為我日日揸100km左右

燒偈油嘅原因係咩 新手
揸車嗰時成日聞到浸油味

車肥婆傷避震

你確唔確定係燒偈油
定漏咗啲油係engine 熱嘅位搞到有味
兩樣完全唔同嘅嘢

睇過車頭係有啲偈油滲漏
應該都似係燒到有浸味
開冷氣浸味最勁

咁你係漏偈油啦
你要做嘅係搵出咩位漏再去決定點整（唔同位漏油整嘅方法好唔同）

車都係工具姐 壞左咪賣過架 你會唔會錫住部iPhone？

利申 兒子

轉彎減速靠降2個波
過完上返一個

利申：NFS老手

最傷車行為：日日揸車
解決方法：唔揸落車推

其實果陣係冇冷氣，淨係風扇著
舊電唔夠力推個compressor

未疫情都年幾

唔好俾女人揸車

停燈位 停車D波一野掃去P波
熄車前唔熄冷氣
著燈先入油
高速過壆
最尾果段波地板油
凍車一著車就地板油

講2020年電腦計晒果啲有車牌未

同埋凍車燈有幾多車真係會cut你高轉

會慳20%油 不過加速starter老化
電池換啲大A數啲都無咩野 原廠果舊捱唔到耐

應該買咗架車返嚟泊喺車位唔好揸，日日抹乾淨佢同打蠟，自己去搭黨鐵咁樣就啱喇

想J下

熄車唔熄冷氣

好奇架車咁大衝力，仲拉唔拉郁手制？

唔換偈油咪燒 一陣偈都燒埋你
5000好換啦 最盡6000KM

應該要N波先P波?

一買返嚟即刻換咗

長泊先傷

你搵到咩位漏未？

唔自爆了
等我個dual fuel pump 到希望上到500

Auto start stop. 加拿大啲 bba 幾年前已經係standard equipment

我講緊嘅係 2016年租嘅 toyota echo, 當地買全新，可能唔洗八萬港元

偈油呢？ 唔洗等偈油升到工作溫度就rev?
係咪係行fuel injection 就唔洗理

熄冷氣先, 下次着車覺得loading輕啲。

燒偈油會有煙

推車傷車漆

但外國冬天負二三十度，空轉引擎好難令偈油去到「工作溫度」，而且transmission亦都warm 唔到。

唔係話暖車完全冇用，不過真係唔efficient

可唔可以唔好又中又英咁講嘢睇得多好撚煩
如果太長我都明白，但係個少少幾隻中文字都打唔到？

正常依家開車邊有得俾你高轉呀，咪又係停車場度兜
到你兜到落地下，出埋閘行兩個路口都夠暖啦

如果係豐田真係可能2萬幾km都唔換

I meant don’t rev the engine like crazy and stay out of boost

Purely let the car idle is not ideal like you said we want to warm up the tranny, diff and transfer case as well

人之所以強
係佢有協助弱者嘅能力

你冇

1. 行到著燈先入油
2. 未停定就入後波
3. 入咗P 波先拉手掣
4. 過減速壆唔收油
5. 原地扭死軚
6. 開著冷氣著車
7. 唔換風格偈油波箱油
8. 好天曬落雨淋擺街
9. 係架車開冷氣食榴槤

有時停既地方鬆腳制會唧一唧,N波拉手制再P等真係停定晒先再入P波減少掃牙機會,同埋燈位無必要P波踩迫力就得

而家歐洲好多車都係停車空波就自動熄車，入波先著翻，啱啱係英國租架法國車就係咁。

而家英國武肺爆得好勁，夠唔夠罩

Auto Start-stop呢樣野都有咗好耐了

傷咪傷， 玩唔起車唔好撚渣
利申AMG

唔怪得會有人屌人閂門大力

斜路泊車

R 洲車唔揸一排實壞電子嘢

日本啲新車好多都有了
我覺得著車果下好嘈熄左佢算
對舊電感覺好似好傷

如果香港市區個個燈位停車熄匙
日日call 過江龍都唔掂

泊街最傷 又太陽又屎

最好日日用車 行下高速

行順左先開冷氣

我知d 油要一年/10000km 換一次
想問下火嘴風格個d 幾耐要換一次？

10000km先換偈油 turbo車死得

10000km

你睇下owner’s manual 一定有講

echo有opt 係冷氣行電

on9

90年代開始冷氣極力子已經係ecu
著車唔會索著

同你賭幾大都得

有巴打話 著燈先至入油 會傷車,
其實, 著燈果陣, D油仲夠行50-60公里. 點解會傷車?
我覺得盡快入油就 OK

未放手掣就行車, 行到出曬煙, 經常都見到人係咁

因為有d車汽油泵係要靠汽油散熱

ic ic. it make sense
請問豐田一般既房車係咪呢個 case?

係
仲有要定期換電油filter
其實啲油好污糟

你咁樣反架車咪跌左落山咁你咪死囉

試過一次 但唔係特登
果時係個防盜壞出事以為架車比人偷 斷油斷電 落緊山 好彩果時係brake緊準備停燈 斷油斷電果下得返5~10km/h 可以夾硬拉手制整停架車 好彩fd間車房咁啱係同區

我咁耐都未換過，三架 Corolla
仲要係入中石油平油

唔放handbrake開車

5年唔換偈油
1波長行100km/h

租車的士佬應該就係最唔錫車嘅揸法，風琴腳大油大 brake，一著車就行一停就熄車，停車煲冷氣之類，乜撚都唔理總之就要快

睇過manual真係寫10000km
利申toyota大約7000左右換

多Stop and go/ Heavy duty 最好換密小小

jason哥

pedal shift 點計

仲有唔換Blinker fluid

車係消耗品 計住計住做咩

想問下，D波緊 車未停定就入後波，會唔會傷車?
車速5-10公里到

考左車先啦屌你老母

佢意思係高波低速時突然地板油
咁樣副engine 好受力

有啲車凍車個時會出藍色凍水燈
副engine 會比平時idle 高轉啲
等部車快啲熱
水溫去到六十度左右就熄

留意轉數錶由千一二去返七百左右就知warm 完車

Rev match無人講

1波行到100？

波箱🤡 $6000大元 執一執